<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Corruptour</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Corruptour</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 17:50:57 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Qué es el Corruptour?</title>
      <link>/posts/que-es-el-corruptour/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 17:50:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/que-es-el-corruptour/</guid>
      <description>El Corruptour es un proyecto que invita a la población civil a informarse y a tomar acciones contundentes en contra de la corrupción. Se gesta desde la ferviente creencia de recorrer abordando y discutiendo casos polémicos o escándalos que ha denunciado la prensa y la opinión pública montados todos en una chiva.
El recorrido por la ciudad tiene objetivos muy claros, que la gente aprenda sobre arquitectura e historia de la ciudad, pero también se informe e identifique las principales sedes donde se han cocinado grandes desfalcos a la inversión social del país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corruptour el original - Bogotá / 26 de Noviembre de 2017</title>
      <link>/posts/corruptour-el-original/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 18:04:09 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/corruptour-el-original/</guid>
      <description>1 
Las estrellas de la corrupción en este recorrido son aquellos personajes que han estado involucrados en los escándalos de corrupción más sonados por los medios en Bogotá. Durante el recorrido, te invitamos a votar por el personaje que consideras más corrupto.* 
 Los presuntos corruptos de este listado fueron listados de acuerdo a su involucramiento en casos emblemáticos de corrupción en el país, detalles sobre su situación judicial según los reportes más recientes de medios se describen para cada personaje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corruptour Elecciones al Congreso de la República - 4 de Marzo de 2018</title>
      <link>/posts/corruptour-elecciones/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 18:49:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/corruptour-elecciones/</guid>
      <description>     1 
Te invitamos a dejar un mensaje en temas anticorrupción al Congreso elegido el 11 de marzo de 2018. También podrás depositarlo en la urna que se instalará en la chiva. 
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corruptour Armenia - 1 de Junio de 2018</title>
      <link>/posts/corruptour-armenia/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 18:54:16 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/corruptour-armenia/</guid>
      <description>¡Primer Corruptour en otra ciudad!   El primer Corruptour en Armenia fue también el primero realizado en una ciudad distinta a Bogotá. La iniciativa contó con el apoyo de Sistema Universitario del Eje Cafetero –SUEJE. En el tour se reflecionó sobre casos de corrupción reconocidos como el de las cámaras fantasmas, el hospital San Juan de Dios, la alcaldía de Armenia, Corporación Autónoma Regional del Quindío - CRQ y Gobernación del Quindío.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corruptour Pereira - 2 de Junio de 2018</title>
      <link>/posts/corruptour-pereira/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 18:55:12 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/corruptour-pereira/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corruptour Cartagena - 22 de Junio de 2018</title>
      <link>/posts/corruptour-cartagena/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 18:56:27 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/corruptour-cartagena/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galería</title>
      <link>/posts/galeria/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 18:57:26 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/galeria/</guid>
      <description> Corruptour Electoral 2018                           </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corruptour Bici</title>
      <link>/posts/corruptour-bici/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 10:14:24 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/corruptour-bici/</guid>
      <description>¡Primer Corruptour en Bici!  La primera apuesta de Corruptour en Bici; un recorrido en bicicleta por los principales lugares asociados a hechos de corrupción en la ciudad de Bogotá. El recorrido tuvo como punto de encuentro el Parque Nacional Enrique Olaya Herrera en Bogotá, en donde se reunió todo el #PelotónAnticorrupción. Las Misses Colombianas abrieron el Corruptour con la presentación de Miss Cafre Sardú hablando de la corrupción en el sector de la salud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ediciones anteriores</title>
      <link>/posts/ediciones-anteriores/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 15:37:26 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/ediciones-anteriores/</guid>
      <description>Ediciones anteriores Hemos realizado el Corruptour 6 veces en Colombia; 3 ediciones se han llevado a cabo en la ciudad de Bogotá, una en Armenia, una en Pereira y una en Cartagena. La ciudad de Bogotá es la única que ha contado con Corruptour en Bici, una versión del tour realizada en bicicleta en vez de en chiva.
Conoce los recorridos de las ediciones anteriores:
Corruptour el original - Bogotá / 26 de Noviembre de 2017</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Equipo</title>
      <link>/posts/el-equipo/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 15:23:13 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/el-equipo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haz el Corruptour en tu ciudad</title>
      <link>/posts/metodolog%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 15:07:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/metodolog%C3%ADa/</guid>
      <description>¡Atrévete a montar el Corruptour en tu ciudad! Esta apuesta de incidencia y sensibilización ciudadana pretende brindar la información histórica y detallada de los hechos de corrupción, los inmuebles y lugares que son símbolo de ello. El enfoque del “Corruptour” es simplemente abordar estos temas complejos y sensibles respaldados por investigación y datos confiables de una manera sencilla y con humor, pero que a la vez motive al ciudadano al diálogo, a la reflexión, a la indignación y sobre todo a la acción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El equipo</title>
      <link>/posts/el-equipo/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 18:59:25 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/el-equipo/</guid>
      <description>El Corruptour es un proyecto inspirado en el primer Corruptour que surgió en México (Monterrey, Nuevo León, 2014). La adaptación del Corruptour en Colombia está a cargo de:
Transparencia por Colombia Somos el Capitulo Colombiano de Transparencia Internacional -TI-, la Organización No Gubernamental líder en el mundo en la lucha contra la corrupción. Visítanos, conoce y denuncia hechos de corrupción en www.monitorciudadano.co/denuncia
 Claire Launay Gama - Directora de Movilización e incidencia Mario Alvarado- Profesional de movilización en incidencia Angela María Rodríguez - Profesional de proyecto Monitor Ciudadano de la Corrupción Paula Muñoz- Asistente de Investigación proyecto Monitor Ciudadano de la Corrupción Mónica Oyuela- Directora de Comunicaciones Maria Paula Rincón - Profesional de Comunicaciones  Datasketch Plataforma de periodismo de Investigación y de Datos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>